# DOCUMENTAÇÃO ABAJETO

## 1. Introdução
O presente trabalho tem como finalidade pesquisar, discutir, elaborar, desenvolver e publicar um projeto em grupo. O qual consiste em criar um esquema elétrico para realizar determinadas tarefas, as quais foram discutidas pela equipe. Para a criação do mesmo foi utilizado ferramentas online gratuitas e vídeo aulas disponibilizadas na plataforma Moodle.

## 2. Objetivos
O projeto final consiste em construir um esquema elétrico o qual deve acender uma lâmpada quando o usuário bater 2 palmas e apagar a lâmpada quando o usuário bater 1 palma. Para a realização foi feito a elaboração do sistema no aplicativo Fritzing, adaptando a ideia com os recursos disponíveis.
   
## 3. Materiais utilizados
### Lista de Materiais 
#### Projeto Original:
 - Arduino Uno R3;
 - Placa de ensaio pequena;
 - Led/Lâmpada;
 - Resistor;
 - Módulo de microfone;
  - 7 Fios. 

#### Adaptação:
 - Arduino Uno R3;
 - Placa de ensaio pequena;
 - Lâmpada;
 - Potenciômetro;
 - 7 Fios.

### Lista de Ferramentas
 - Tinkercad;
 - Fritzing;
 - StackEdit;
 - GitLab.

## 4. Esquema Elétrico
#### Projeto Original:
![](esquema.png)

### Adaptação:
![](fotoprojeto.jpeg)
## 5. Código


### Adaptação:
```markdown
         //Criando duas constantes para poupar memória

         define POT A2; // Constante para indicar a entrada analógica do potenciômetro
         define LAMP 13; // Constante para indicar a entrada digital da lâmpada

         int valor = 0;

         void setup()
         {
            Serial.begin(9600);
            pinMode(POT, INPUT);
            pinMode(LAMP, OUTPUT);
         }

         void loop()
         {
         valor = analogRead(POT); // Variavel recebe o valor do potenciômetro   
            
         if(valor < 250)
         {
            digitalWrite(LAMP, LOW); // Desliga a lâmpada caso o potenciômetro esteja abaixo de 250
            delay(800); // Delay de 0.8 segundos
         }

         else
         {
            digitalWrite(LAMP, HIGH); // Caso contrário liga a lâmpada 
            delay(800); // Delay de 0.8 segundos
         }
            Serial.println(valor);
         }
```

## 6. Resultados
O vídeo de demonstração do projeto original pode ser visto em:
{{< youtube gwvSn29RevI >}}
Vídeo retirado do canal Bit a Bit.

O vídeo de demonstração do projeto adaptado pode ser visto em:
{{< youtube dNpyp3jWUP4 >}}

## 7. Desafios encontrados

 - Indecisão na escolha do projeto;
 - Dificuldades para montar o esquema elétrico;
 - Falta de recursos no programa;
 - Tempo limitado para montar o projeto fisicamente;
 - Desencontro de horários para elaboração;
